<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Others on Yu's Space</title><link>https://code-agree.github.io/tags/others/</link><description>Recent content in Others on Yu's Space</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 21:06:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://code-agree.github.io/tags/others/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>付鹏HSBC</title><link>https://code-agree.github.io/blog/fupeng/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 21:06:34 +0800</pubDate><guid>https://code-agree.github.io/blog/fupeng/</guid><description>&lt;p>HSBC 速记
汇丰私人财富规划&lt;/p>
&lt;p>玺越世家 · 臻享沙龙 上海站&lt;/p>
&lt;p>（速记稿）&lt;/p>
&lt;p>时间：2024 年 11 月 24 日&lt;/p>
&lt;p>地点：上海浦东文华东方酒店 LG1 层东方厅&lt;/p>
&lt;p>主持人：女士们，先生们，各位尊敬的来宾，我是陈佳昊（音），我是汇丰私人财富规划上海分区总经理，我代表上海汇丰私人财富规划欢迎各位的莅临。&lt;/p>
&lt;p>今天有很多新朋友，也有很多老朋友，我在周五的时候问过后台同事报名报了多少了，他告诉我们已经快要接近 200 人了，但从今天的规模来看，我感觉好像今天的人数还要再超过一些。&lt;/p>
&lt;p>当然了，有一些是原先的老客户，也有很多是慕名而来，看到这次邀请的是付鹏先生，所以慕名而来。也有一些新朋友。在付鹏先生上台之前，请允许我对汇丰私人财富规划做简短的介绍。&lt;/p>
&lt;p>汇丰私人财富规划是全球的战略重点之一，老朋友都知道，汇丰私人财富规划成立于 2020 年，距今刚好四年，在四年的过程中集团一直在给我们大力注资，也是集团里最重要的项目之一。&lt;/p>
&lt;p>为什么聚焦在中国市场上？大家很多人都明白，中国中产阶级的人数在世界上占有量是最庞大的，随着中国经济的高速发展，中国人财富管理的需求逐步提升到很高的水准。所以，私人财富规划也会变成汇丰的重要战略之一。&lt;/p>
&lt;p>介绍一下发展历史，从 2020 年汇丰私人财富规划成立，先是在上海和广州，总部离这里不远，汇丰总部就在国金，欢迎大家去坐一坐。逐步进入到杭州、深圳、北京、佛山，今年在苏州、成都开立了分支机构。&lt;/p>
&lt;p>2020 年汇丰私人财富规划才刚刚成立，那汇丰的历史又是怎么样的？汇丰简称叫 HSBC，很多人会问 HSBC 四个字母分别代表着什么，可以跟大家简单介绍一下，H 代表的是香港的意思，S 代表的是上海的意思。很多人印象中以为汇丰是一家外资银行，但其实大家有所不知，其实汇丰在清朝的时候就在外滩已经设立了总部，现在这栋楼交给了浦发银行。1949 年之后，汇丰因为历史的原因退出了中国，在 WTO 之后回到了中国。&lt;/p>
&lt;p>汇丰 1865 年成立至今已经有 100 多年了，那时候还是清朝的同治年间，同时已经在全球的 62 个国家还有 3900 多名客户，这段历史和这么大的分布也是汇丰很多同事内心的骄傲。我们跟很多客户做沟通的时候，经常会把这段历史拿出来跟大家讲一讲，就像这头石狮子，很多人都见过，但很多人都不知道它的历史，很多人在海报、广告、港元大钞上看过这个石狮子，原来在外滩上也有两座，现在放在上海博物馆里，前一阵儿我在博物馆参观的时候还看到了这两只石狮子，上面还有很多历史的痕迹，比如说战争而留下的弹孔，就在人民广场的博物馆里，大家有兴趣的话可以去看一下。&lt;/p>
&lt;p>财富大矩阵与中国内地市场，汇丰集团对于中国私人财富规划业务的重视程度，在大矩阵中承担了很重要的地位。&lt;/p>
&lt;p>每 100 位客户中，会有 87 位客户将汇丰私人财富规划视作为提供财富重要的主要品牌，提出了很多好评，82% 的调研者打出 9-10 分的高分。&lt;/p>
&lt;p>也有一些比较有意思的话，如：“对产品内容的保障满意，公司大有保障；甄汇生活有一定的吸引力，汇丰的产品较贵但也愿意买，因为对汇丰私人财富规划师的认可。”&lt;/p>
&lt;p>这两年提出一句比较新的 Slogan“懂你关心的，给你安心的”。&lt;/p>
&lt;p>今天的活动我们邀请到了一位重量级嘉宾，他曾任职于雷曼兄弟、所罗门投资集团等全球顶尖金融机构，从事对冲基金等相关工作。他就是东北证券首席经济学家付鹏先生。让我们欢迎付鹏先生为我们带来《2024 年年终回顾和 2025 年展望——对冲风险 VS 软着陆》主题分享，有请付鹏先生！&lt;/p>
&lt;p>付鹏：正值年底，虽然刚才汇丰一直强调大家不录音不录像，但大概率你挡不住。我在这儿讲话会谨慎一些，非常小心谨慎，大概率会有人透露出去，放到 YouTube 上，基本上所有见我都说付总我在 YouTube 上看过你的视频，我说那都是盗版的，靠盗版发财的也不少。&lt;/p></description></item></channel></rss>